拍紀錄片《黑象》揭景點殘害動物黑幕

Chao，是一個旅行紀錄片導演，2017年，他拍了一部引起巨大反響的視頻。他的代表作就是《黑象》，2017年2月上線以來，10天就突破5000萬閱讀量，平均每秒有58個人觀看，因為揭露了泰國大象旅遊業黑幕，被各大旅行網站封殺。

從2015年開始，每年，Chao和女朋友Anna都有3個月在旅行中，他發現我們的旅遊行為，會給當地的人和動物造成各種影響。

在泰國，他看到大象表演的場地坐滿了中國觀眾，氛圍很輕鬆，很愉快，但在看不見的地方，象夫卻在用鉤子狠狠刺著大象；在峇里島，他看到無良的商家，將剛出生的海龜寶寶圈養起來，等待遊客出錢將牠們放生，而此時小海龜們早已失去了天性；在印尼的原始部落，他看到現代文明入侵後，原本驕傲的戰士淪為乞丐，而部分中國遊客甚至不把他們當人看。

他決定拍攝一系列旅行紀錄片，邊旅行邊拯救世界，告訴大家，什麼才是正確的旅行方式，怎樣才算負責任的旅行！

2016年12月，Chao來到泰國，偽裝成遊客，開始拍攝紀錄片。第一站是一個傳統的大象營，所有的大象都被鎖著，只能在非常小的範圍移動，也沒有辦法和其他大象有任何互動。為了拍攝素材，Chao又一次體驗了大象騎乘專案，這差點讓他喪命……

項目進行到一半的時候，大象說什麼都不願意再走了，這個時候象夫就拿出鉤子，很重很重地扯開了大象的皮膚，“這頭大象就發出了，我這輩子聽過最慘最慘的兩次慘叫，牠的分貝、牠的響亮程度是我和你用語言難以描述的，我們完全被嚇到腦子一片空白。”大象開始發狂，企圖把Chao從背上顛下來，象夫又連續刺了3下，大象才平靜下來，這時候，連象夫都嚇得滿臉冷汗了。

第二站蘇梅島，大象表演的場地幾乎全部都是中國人。大象展示了各種技巧，用鼻子捲著畫筆畫畫，做足球守門員，雙足行走等等。如果你仔細看，你會發現，當人把足球踢向大象的時候，牠閉上了雙眼。“觀眾們當時的表情就像我去柬埔寨的時候一樣，以為自己看表演，買大象畫的畫，是在幫助牠們。但事實上他們並不知道，大象在經歷什麼……”

佢啲片真係好撚高質...

“我是一個人，我不能改變世界，但我能影響人，可能會有越來越多的人在我視頻的影響下，發生改變，這就是我想要做的事情。”

《黑象》上線後，坐在蘇梅島第一排的觀眾，在Chao的片子裡看到了自己，給Chao發了私信，“謝謝你做了這個視頻，我以後再也不會去做這件事情了。”到今年6月份為止，中國已經有3家大的旅行社，簽署了一個不再銷售大象表演產品的承諾。

那，如果想看大象，可以去哪兒呢？

Chao給出了，泰國8大不虐待大象的大象營：

1. 亞洲金三角大象基金會，清萊

2. 大象自然公園，清邁

3. 大象避風灣，北碧府

4. 象山，Khao Sok

5. 攀牙大象公園，攀牙灣

6. Boon Lott大象庇護所

7. 亞洲象之友動物醫院

8. B&E的大象庇護所

佢所有片既剪接內容都做得好好...

第二個角度去了解印度，同埋生命

“旅行不是為了跟風，而是為了探索你所不知道的世界
錢並不能讓人變得富有，而知識和經歷可以。”

睇到最後，有少少眼濕濕
快樂其實好簡單，知足常樂

你落轉深水埗拎起部機都影到啦 不過係豬唔係象姐

佢呢條片真係講得好好 先唔好講大唔大陸人
好多香港人都做緊呢啲野 但未必知道個影響
有好多point我地都可以去實行
我唔係嗰啲環保撚 但覺得 做到既咪去做囉 可以避免到既浪費都會避免

睇左再講啦

懂事都以家都未去過d二線動物園

share開去

呢個先係真正嘅環境保育 同人道主義者

拍套＂港豬＂

佢啲片好有深度 會令人有多方面多角度思考

你真係好撚on9

懇請有外國討論區戶口的兄弟們將視頻傳到世界每…用殘暴的方式來訓練根本不人道，海洋表演亦如是…

大陸人拍嘅片硬係有種刻意煽情嘅感覺，如果可以拍得更客觀平述一啲會好啲，落少啲奇怪effect同bgm

煽情係指邊方面
剪片style睇人既 我自己好鍾意睇佢呢類既片 覺得佢剪得好好

blackfish講海洋公園都一樣啦

好似佢走去幫大象配音，又落埋曬啲粵語殘片effect，講真你鬼知佢諗緊乜咩，佢正正常常就咁播片會更有力量，唔好搞到咁娛樂性降低個層次

睇到個邊真係忍唔住快進，無興趣睇佢做戲
另一個post個解剖片我睇曬完全無飛過

佢本身係hiphop歌手黎 拍呢啲記錄片係佢自發 就好似youtuber拍片咁，所以有自己剪片style我覺得冇問題
唯一係覺得佢講野好快
但佢都有講過，語速咁快唔係要配合返佢想要既係短片，講得慢條片太長冇咁多人睇